如何在屋企水耕

Hello 大家好 想同大家講下喺屋企點水耕
首先啦 點令到屋企啱種嘢要睇幾樣嘢
最重要係光 介質 同温度 同棵植物本身

光啦 要睇夠唔夠光 要睇座向 同有冇樓遮住
向東西通常會唔太夠光 向南北就更加夠
另外 有樓係對遮住點都唔夠
同如果種屋企入面 就一定冇種出面咁夠光
但種入面蟲害 比bird食 比風吹走既問題會小D

同埋點分辬 夠唔夠光 最重要就係睇有冇徒長
簡單D講 佢生得好快 但生得好瘦好長 咁就係徒長 唔夠光
咁點樣解決呢個問題呢 就係揾燈照佢
咁鴨記有得賣植物燈 但我種生菜 就要用50W以上先夠力
咁當然 其實普通燈都冇咩問題 但就話植物燈就再重視D喺生長開花既光譜
不過我會建議人喺屋企同冇訓著先開燈 始終好多廢熱 我成日覺得好易燒咗屋企
總之要玩就自己小心D 我自己都諗緊買唔買個滅火筒看下門口
同日睇屋企幾光再決定開幾耐燈 我諗5~10 hrs 一日都應該夠
同埋自己唔好成日望佢 50W既燈其實好撚光 我成日覺得睇太多對眼唔好

咁基本上解決咗呢個問題 你係燈下面種咩都得 只要佢個温度環境啱
但要點決定用泥種定水耕呢
簡單D 泥最大問題係蟲 你住到幾撚高都唔知點解會有蟲
如果你屋企完全一丁點蟲都冇 咁我覺得用泥種好過用水種
但若果有既 咁用水耕會幾好 因為D蟲好小係活水屙蛋

好啦 咁點樣耕呢 有幾種既
1.Wick syetem

最簡單 下面有條線吸D肥料水上去
呢種種D香料嗰類唔收成個類就會簡單D 但佢都會有位屙蛋
叫慳翻D施肥同淋水時間 同可用可用pump 慳電D

2. DWC

簡單D講就係一堆水 +氣pump 咁D根因為水入面夠氧氣所以會生
咁實際買個膠箱 整幾個loan 用有機棉夾住D植物芽 咁就搞掂算係幾方便
(呢D全部金魚街買到)
我自己用呢隻 A3 size 既膠箱 大約9個loan左右

3,NFT

想種多D通常用呢種 自己睇圖啦
D人通常買水喉自己整

仲有氣耕同 魚菜共生 同 Ebb & Flow 想知再講

咁點搞呢 睇圖 下面自己嘢 見過勿相認

肥料水我見有人用有機肥發酵出黎
花墟好似有一間有得買個D 水耕液
而我自己就用花寶2號 用佢個份量減1/4左右但我貪平 用花寶算啦
驚硝酸鹽過量 但好似話食之前煮熟佢問題不大
同埋要睇埋種子D温度月份啱唔啱
再玩耐D就可以諗下買埋EC計同PH計 咁應該outcome 會好D
同埋水用蒸餾水會好D 因為水喉水可能偏高ph

有問題再問 不過我唔係 pro 講定先
同埋D菜味道一般般 叫有得食下咁 可能用其他肥會好D
丫 收成期最快通常要30-50日 比定個心理準備大家

但有一個夢不會死,種大麻

呢樣真
搞咁大壇野唔自肥真係天理不容

我自己就no comments la
我對大麻呢件事冇乜好感 亦都唔係我開呢個post 既原意
咁不過你學咗D知識係你既 你點用就唔關我事啦
同埋講定先 香港種大麻一定係犯法既 帶定頭盔先

同埋老實講 一個箱 一盞燈 一個pump 一張生化棉(上面打錯咗做有機棉)
唔係D咩大嘢 $300內一定搞得掂
D人成日話發展本土農業 咁咪當share下囉

薯仔

呢個得既 但好似用氣耕多
我嗰D就生菜同水菜黎

發芽菜

必推！

呢個最快 6日搞掂 但冇咩挑戰

好多字
好快咁睇哂

我住嘅地方有陽光直射
可以曬太陽曬黑嗰隻

我有試過放植物
問題係真係會引黎好多好多蚊蟲
雀好可愛都好小事

但係有啲細隻蟲仔 蚊仔 之後就會有蜘蛛
非食用植物我會噴植物用殺蟲水

但係去到呢個問題
我就唔敢種食物了
我驚毒死自己

點搞好

我都試過種辣椒 比D蚜蟲咬 用苦楝油唔得 馬拉松(唔好亂用)又唔得 最後日日攞牙刷刷 之後頂唔順由佢 最後棵嘢死哂
我都好想有靚光 D野種出黎唔同D
食既聽講要試 有D係好奇怪 唔會有太多蟲咬 試下皇帝菜 OR 莧菜(好似係) 種之前消毒下D泥先 太陽照下佢 ,揾爐焗 whatever啦 又或者起個防蟲窗花 可能會好小小
或者真係試下水耕 可能會好小小

專業技術黎嫁你估咁易呀
種大麻好撚食電
好易人查到

我本身有好多野想種
不過上網查完
剩係蟲呢樣野已經全部無得玩
因為基本上我可以日日淋水施肥
但我無能力慢慢除蟲
啲蟲仔係好煩好煩

雖然我唔鐘意大麻 但我要講既係
依家用LED D電用小咗好多
當我自己盞燈 50W 每日開10個鐘
都係500W 開2日1度電 開一個月15度電
其實唔係真係好貴 算係好平tim
我嗰嗰A3 size 膠箱 用2.2w pump 開足24hr, 1個月 先1584 W
2度電都唔使 其實我諗種大麻好食電應該都係舊觀念
食唔食電係睇你種幾多
不過佢陣味好臭呢樣真係冇得呃(利申 外國見人食過)

你嗰隻咩蟲黎? D蟲應該都唔會樣樣食
我嗰陣棵辣椒 隔離擺蘭花 棵蘭花有時有一隻半隻走過去 但都冇喺嗰度落地生根 所以我諗應該點都會有某D食得既會種到
同埋唔好日日淋水 太濕又係好易生蟲 同埋D植物唔好擺咁密
太密要修下佢 疏翻小小又會好D

好多野
- 黑色細細隻
- 好似虱嘅野
- 然後泥會有好多好似蚊仔嘅野走黎走去
- 以前有啲植物有紅蜘蛛仔
- 仲未計真嘅蜘蛛
以前甲蟲仔都見過兩次

以前一年換一次泥
換完都會咁
可能啲根我無特別清得乾淨
所以果啲泥又帶番哂啲野過去

呢幾隻嘢好難搞
我屋企都有蚊仔 佢好似會喺泥生蛋 但水耕咗之後佢又冇咬到
試下DWC 啦 反正你有光 連燈都慳翻
好簡單渣 要個唔透光既膠箱 加個氣pump,生化棉 肥料水

呢種size 已經得 當玩下
係要揾個位插電同埋唔好淋到D水落電要注意下

老實講 我棵蘭花又真係冇蟲咬 明明泥種
如果唔想搞上面舊嘢 真係試下莧菜 聽聞好粗生

LED 同烏絲燈 種出黎大唔大分別

留名

好難答你 活生生既我見都未見過 咁烏絲燈個光譜温度好難比較
但我會話一50W 以上 LED個光度一定種到嘢先 係會生得起嗰種
咁當然 温度都好緊要 例如我早排食淨左D韓國芝麻葉攞去種
佢出根 但係生唔起 應該就係温度問題
我買過25W 左右D植物就有種吊命感覺

種到420?

唔知同唔建議 我覺得快樂係要用自已努力得到先珍貴 不過理論上大麻都係植物姐 植物你比啱環境佢自然會種到 水耕 led 燈都係一種控制環境嘅方法 你比個好環境佢佢自然種到 就係咁簡單

會唔會試種米？

米好難種
一來生得高 無位
二來一年先最多兩造 菜有好幾造 唔抵
三來種得少少 一餐都食晒 太少
四來米收割完重要打穀之類 好煩

留名，公司係新界有水耕場，亦都搞緊家用種植箱

Btw, LED燈應該要睇波長，DIY既話藍紅白燈交差放已經足夠